【氣象】（2020年2月中旬）和暖潮濕海洋氣流將取代現時的東北季風；中期高空擾動會帶來雷雨；旬末受冬季季候風影響天氣轉冷

氣象討論：2020年2月中旬
此帖文討論期：2020年2月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：

連登圖片似乎無法取消截取緩存，有機會顯示出較舊時期的圖片，若以下圖片並非最新資訊，可選擇「在瀏覽器中開啟」獲取最新圖片。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

leon

屌下個禮拜又凍返

今個冬天都算係咁

世紀風暴助創飛行紀錄
英客機5小時內橫跨大西洋
更新時間 (HKT): 2020.02.11 02:20

英航客機紐約飛倫敦一般要逾6小時。

【因禍得福】被英國氣象人員封為「世紀風暴」的「西婭拉」（Ciara），前日席捲不列顛群島和歐洲北部，多國齊受災，陸空交通嚴重受影響，為民眾帶來諸多阻滯；但英國航空公司（British Airways）卻受惠於此強風，意外刷新了亞音速客機橫跨大西洋的紀錄，以不足5小時完成航程，比平日快了1個多小時。

相關新聞：西婭拉橫掃西北歐 交通停擺

時速達155公里的西婭拉，不只帶來狂風、豪雨和暴雪，也給英航帶來意外榮譽。該架波音747-436客機從美國紐約甘迺迪機場出發，遇上被西婭拉加速的高速氣流，「順風順水」，結果只花了4小時56分就在英國時間前晚飛到倫敦，比預定時間快了80至100分鐘抵達希斯路機場，刷新了亞音速客機紐約到倫敦的最快紀錄。
【英國】在英格蘭海邊城鎮紐黑文，滔天巨浪拍打海堤，有人涉險近距離拍攝此壯觀景象。路透社
【丹麥】日德蘭半島前日有人在暴風中墮海，救援人員到場搜救。

無遇上強烈亂流
乘客之一雷德希爾說，在機長宣佈快要抵埗後，由於比預計早了很多，「大家都一臉驚訝……鄰座的女子訝異地問『甚麼？怎會？』」，但大家很快就興奮起來，為這「成就」熱烈鼓掌。「航程如此短，我連打個盹的時間都沒有呢。」因工作而經常四圍飛的他，延誤試得多，「這是一次很獨特的體驗」。他指航程中有遇上亂流但不算強。

據航班追蹤網站Flightradar 24資料，舊紀錄是前年由挪威一架波音787客機創下，花5小時13分完成紐約到倫敦航程，比平時民航機平均需時6小時13分，已快了一句鐘。
【德國】多蒙特火車總站前日塞滿因停駛而滯留的乘客。
【比利時】布魯塞爾市政府工人昨天忙於清理街頭的塌樹。

最快達時速1,327公里
但在被西婭拉加速至時速達418公里的噴射氣流幫忙下，今次英航客機可說是時來風送，據指最快速度曾達到每小時1,327公里。不過，雖然這速度是比音速的一馬赫（每小時1,235公里）更快，但由於客機是靠着急移的空氣造出這速度，因此不會破音障。不過該機對地時速仍然高達1,289公里。

民航顧問兼英航前機長羅森斯夏恩（Alastair Rosenschein）亦形容，今次英航的客機造出了「驚人速度」。他指冬季的噴射氣流一般較強，估計機長是「把客機送進氣流中心」，乘風前行而造出紀錄，儘管這樣有可能會遇上「相當強烈亂流，但有時會意外地順暢」。

對於刷新紀錄，英航強調公司「一貫以安全為先，速度並非首位」。英航的聲明表示：「我們的機長都受過嚴格訓練，只是因利乘便，較預計時間更快地將乘客送到目的地。」英航這次是險勝，因維珍航空飛同一航線的A350客機幾乎同時抵埗，但飛行時間長了一分鐘。

已於2003年停飛的超音速和諧式（Concorde）客機，橫跨大西洋的最快紀錄是2小時52分59秒。
美聯社/英國廣播公司/英國《每日郵報

一出返太陽後好多區溫度升到25度以上

30度不是夢

唔知道出下太陽（UV) 可唔可以殺死些少露天嗰啲冠狀病毒呢？

黎緊2日大雨

有凍過？

唔可以

coming

西面堆雨區

有雹

距離黃色暴雨邁進了一大步，強烈譴責暴雨嘅行為！！

咁大範圍

天滅

大地都崩裂 國度快變天

連登仔0度都覺個熱架

中共

唔開大雨post???

散哂

新春第一雷

好大雨

散哂
但有排落

六月飛霜喇

pat黃回波好好丁

又黃又綠

如果有埋紅回波就更加好

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】高空擾動正為廣東沿岸帶來狂風雷雨 （2020/2/13）

下星期有無機破10

個圈

呢兩張圖好正，好似香港中左咒咁

仲要一張11點，一張13點

一定有

大佬 佢最低都係十二三 仲要得個一個禮拜都無
你覺得咁樣係正常定叫點？
上面話今個冬天算係咁
過兩年分分鍾有十九度都話今個冬天算係咁
痾撚啦咁樣

咁都算係咁
容乜影出年最低得廿度都有人話算係咁？
癡撚線

取消大雨警報

係咪最後一波凍啦

估唔到今年都有機會十度以下

令和 ２年 ２月１３日１９時４４分 気象庁発表

１３日１９時３４分ころ、地震がありました。
震源地は、択捉島南東沖（北緯４４．７度、東経１４８．９度）で、震源の深さは約１６０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は７．０と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は４です。

Nearby Places

Kuril’sk, Sakhalin Oblast, Russia
93.1 km (57.9 mi) WSW
Population: 1719

Nemuro, Hokkaido, Japan
370.1 km (230 mi) SW
Population: 31223

距擇捉島俄羅斯小鎮93km，距根室市370km

又嚟啦，屌老母

好多紫波

又黎朝早大雨

好似冇尋日D雨咁勁

今朝叫做響左幾野雷就無了

原來1959年嘅節熱到成27度

天文台唔係已經用兩台雷達消除咗同心環喇咩？

定係其中一個雷達吹壞咗好耐都未整返？

又話東亞2020年頭會有強冷黎？就係講緊今次？
有無學術野可以睇下？

明天武漢應該落今冬第1場雪

天氣越凍 wars越強大

好似回南天咁

但聽晚應該又黎？

好似未批錢整

啲錢去曬黑警度

大交合話今晚狂風暴雨，會唔會binc

d等壓線密到

雷達圖畀我感覺只有一場中雨

個天黑哂!

中路？

香 港 天 文 台 在 下 午 4 時 20 分 發 出 寒 冷 天 氣 警 告 。

個新台長咁快手嘅

以前都會咁

1620好大路喎

呢幾日d天氣都幾難頂，
又濕又霧又落雨。。。。

漸凍人著羽絨未

去左聖彼得堡啦

點解手機入完個POST書籤

入番黎睇都變番上面

以前唔係會save係你睇到邊 ?

唔使台長簽名發出架

依家依種天氣真係辛苦到 捱多幾粒鐘就得

幾時先乾燥返

聽日會好番d

藍色依條係冷鋒
但我唔係好識睇等壓線
如等壓線愈密
係咪姐係水氣由高而下個斜度愈急
or風就吹得愈急？姐係決定依個冷鋒應該幾勁？

簡單嚟講空氣流動係從氣壓較高流向較低嘅地方
而等壓線越密集，空氣流動速度就越快
用風速嚟講就係越密集氣壓梯度就會越大風

冷鋒強度應該同斜壓性同水氣有關，天氣圖較難睇到，冷空氣強度就同好多因素相關，圖上都係反映唔晒

雨落曬去深圳

Binc左

就到

大西北開始降溫

機場10分鐘跌5度

機場跌得好西利

gogogo

跳崖

十幾分鐘跌6度個感覺係點

打鼓嶺仲係21度

係咪好少可會跌得咁快

機場好少可領先

今次方向好西
(west, not cunt)

開始落狗屎，係屋都feel到即刻降温

東區大風又大雨

柴灣大雨

冷鋒過境 竟然係新界東最遲降溫

會有風切變 喺飛機上應該會好刺激

利申試過冷鋒過境嗰陣land香港 失重咗3吓

好凍

漸凍人之 末日

從來冇見過咁清

大膠俠本身用乜鏡頭&機身? Nikon?

淨係知用高清影

官網1280X720, 100萬象素, 而家求其一架山寨機都2000萬象素

大帽山4.8
冷空氣好深厚

隱約感覺到今朝三四點好大風

好少見沿海降溫幅度都咁顯著

一有雨落 兩個鐘内就跌咗3度
仲要有雨區喺珠江口以西生梗出嚟

又話今日會晴朗，結果就落雨

預備跌落單位數字

聽朝預10度，我覺得有機會單位數

大陸停工，即刻清哂

預報變咗9度

即係今個禮拜大褸下個星期短袖

係就係但唔關呢幅圖事，北面唔係回暖，只係前一日落雨呢日轉晴個數字睇落回暖其實個底仲係好害